# Пояснения к тестовому заданию

## Серверная часть

По заданию при запуске сервера задаётся параметр N - максимальное количество одновременно обрабатываемых запросов сервером. Задать данный параметр можно двумя способами:

1. Настроить соответствующую секцию в конфигурационном файле. Примеры:
    ```
    "ConcurrencyRequestsLimits": {
        "PermitLimit": 2,
        "QueueLimit": 0
    }
    ```
    ```
    "ConcurrencyRequestsLimits": {
        "PermitLimit": 2
    }
    ```
    В котором свойство `"PermitLimit"` отвечает за количество одновременно обрабатываемых запросов, свойство `"QueueLimit"` - за размер очереди. По условию задания сервер должен отвечать ошибкой на очередной запрос, превышающий лимит обрабатываемых, поэтому значение второго свойства необходимо установить равным 0, либо не указывать вовсе. 

2. При запуске программы с помощью командной строки, указав значение соответствующего параметра. Примеры:
    ```
    dotnet run --permit-limit 1
    ```
    ```
    start Server.exe --permit-limit 2
    ```
    ```
    ./Server --permit-limit 3
    ```
    Значение аргумента командной строки переопределяет значение из конфигурации, если таковое имеется.

**Таким образом:**

- Передача аргумента из командной строки опциональна, если существует соответсвующая секция в конфигурационном файле; 
- Если значение в кофигурации не указано, использование второго способа обязательно;
- Если не указать параметр ни одним из способов, при запуске приложения "вылетит" критическая ошибка. 

Для корректной работы клиента следует запускать сервер в следующей конфигурации (пример):
```
dotnet run --environment Production -c Release
```
Поскольку именно конфигурация среды "Production" позволяет серверу генерировать ответы типа `ProblemDetails` при возникновении исключений.

## Клиентская часть

- Клиент старается использовать ресурсы сервера по максимуму;
- На содержимое каждого файла создается новый запрос, но по одному и тому же подключению за цикл обработки;
- Запросы обрабатываются асинхронно;
- Можно конфигурировать эндпоинт, которому будет обращаться клиент, Пример:
    ```
    "ServiceAddresses": {
        "KeyValues": {
            "PalindromeService1": "http://localhost:5240/"
        }
    },
    "Endpoints": {
        "KeyValues": {
            "IsPalindrome": {
                "Method": "Post",
                "ServiceAddressKey": "PalindromeService1",
                "Uri": "api/is-palindrome",
                "QueryParameters": {
                    "lettersOnly": false
                }
            }
        } 
    }
    ```
    Свойство `"ServiceAddresses"` отвечает за адреса хостов. Свойство `"Endpoints"` отвечает за конфигурирование конкретных эндпоинтов, пока что приложение работает только с одним возможным эндпоинтом `"IsPalindrome"`. Для корректной настройки эндпоинта необходимо в значении свойства `"ServiceAddressKey"` подставить ключ адреса хоста из свойства `"ServiceAddresses":"KeyValues"`.
- После неудачной попытки отправки запроса (сервер отклоняет запрос или на сервере происходит ошибка) клиент может попытаться N раз отправить запрос снова через равные промежутки времени M. Пример конфигурации:
    ```
    "AfterRequestFail": {
        "RepeatsCount": 1,
        "AfterDelay": 5000
    }
    ```
    Где `"RepeatsCount"` - количество повторных попыток, `"AfterDelay"` - промежуток времени отправки запросов в миллисекундах. Если даже после этого клиент не получает удовлетворительный ответ, пользователю предлагается вручную запустить новый цикл обработки с оставшимися файлами, при котором создается новое подключение. 